華偽P30 Pro 的四鏡相機，揭露 Sony 才是最後的「大贏家」

Huawei P30 Pro 手機一直標榜超高的拍攝質素，其 ISO 409600 超高感光度和高達 50x 數碼變焦能力更是令一眾手機同業目瞪口呆。而在 P30 Pro 發表後，網絡或社交平台上流傳著不少「聲稱」是 P30 Pro 的拍攝作品，好像處於十多層樓的大廈內，可以清晰拍攝到樓下對奕的戰況，好像連記者平日需要偵測報導和拍攝時使用的長炮鏡頭都變成「負累」。儘管 Huawei 一直宣傳和表明 P30 Pro 的四鏡頭系統屬 "Co-Engineered With Leica"，不過有外國科技網站在拆機後才發現，Sony 竟然是 P30 Pro 的「幕後功臣」！

外國科技網站 "EE Times" 將 P30 Pro 徹底解剖後，發現手機上的四個主要拍攝鏡頭（4,000 萬像素 27mm f/1.6 廣角鏡頭、2,000 萬像素 16mm f/2.2 超廣角鏡頭、800 萬像素 135mm f/3.4 潛望鏡頭及用來測距計算景深的 ToF 鏡頭）組成。不過 "EE Times" 就指 P30 Pro 的鏡頭確實是得到 Leica 認證，可是四個鏡頭的感光元件全部是 Sony 的 CMOS 產品，來自 System Plus Consulting 的分析師 Stephane Elisabeth，就乾脆表示「這是 Sony 的徹底勝利」，言下之意 Sony 隨時是 Huawei P30 Pro 的「大贏家」！

不過，這亦無可否認 Huawei 在 P30 Pro 的拍攝規格上來得進取，畢竟 P30 Pro 的感光元件上並非用上傳統的 RGBG 濾鏡陣列，而是用上加入黃色濾鏡的 RYYB 濾鏡陣列。Huawei 官方表示用上以 RYYB 的濾鏡陣列之感光元件將感光元件的吸光能力提升 40%，令最高感光度可以媲美達 Canon EOS-1D X Mark II 的 ISO 409600 之級數，幾乎在全黑的環境下都可以正常拍攝，大幅拋離同級手機。若然 Huawei 日後有意進軍車 Cam 市場，這樣的超高感光能力相信會「人人自危」，隨時成為網絡上的大紅人呢！至於 P30 Pro 的 ToF（Time of Light）鏡頭更是第一部智能手機使用 Sony 的產品。

其實從 DxOMark 的數碼相機和智能手機的攝力排行榜都可以看到 Sony 的感光元件幾乎囊括處於榜首的產品，不過最令人想不通的是 Sony 的旗艦級的 Xperia 系列手機在攝力上卻絲毫得不到 Sony 半導體業務所帶來的優勢，被不少中國品牌、韓國品牌，甚至是台灣品牌的手機產品超越，與 Sony 全片幅無反相機在攝影市場上演帽子戲法可謂形成強列的對比。似乎 Sony 手機部門真的要好好與相機部門坦承合作，全面進行深度的技術交流，才可以令 Sony 手機走出這個結構性的困局。
source:
罪大幾時生性?

唔係部部機都sony鏡架咩

係傳感器

有d用Samsung
但主流都係sony

samsung有啲機都係用sony嘢

每多一個鏡頭, sony就賺多一倍錢

sony: 快d搵人出10鏡頭手機

日本自古是中国的，所以都係華偽自煮燃發。

sony 好on9
好野賣比人
自己用cheap 野。

ceo 食濕米大！？
垃圾中垃圾。

咁先最賺錢

索尼ON9在唔識寫software
手機鏡頭硬體基本係頂級，新野技術係留俾自己出先

但索尼係一個港女整A5和牛
其他機係藍帶/米芝蓮3星整A4

因為企業內山頭文化太強
今年換左CEO，好似話開始各部門整合

如果係就好
日本公司真係好on9

已搞用曬三星自家

班海軍吹到華為幫手研發sony cmos
明明就係人地比個方案你用

相機部門唔肯下放技術俾電話部門

最近相機個阿頭轉左過去做電話阿頭，想佢地合作好d

Cmos係半導體部門供貨
邊個有錢邊個就係爸爸
但新既電子產品及解決方案事業部負責人石塚茂樹
用佢既交情同好多部門合佢左

Sony 會正式重組旗下各電子產品部門架構，手機、相機、電視以及影音都會重組成「電子產品及解決方案事業部」，由原先相機部門負責人石塚茂樹出任主管。

Sony mobile班垃圾係咁上下
Xperia 1係相機部門接手後第一部用全新新算法既機
之前一直都係每代改下改下咁，相機部門一接手見個算法咁垃圾改到費事，直接重寫
所以先搞到xperia 1咁耐都未開賣

係搞撚左好多年先搞掂
做平向整合

係兼任
之前個個ceo想放地雷比新負責人石塚茂樹
（呢到又要講下sony內部仲有技術派同財務出身既主管互片）
但石塚茂樹係天才技術工程師，就係佢令相機部門業績大升

連登啲屎為邪惡乜乜果啲5毛 都吹到無屎為一齊幫助，sony出唔到屎為用果啲cmos咁！
佢唔使令所有人都相信，呃到一班唔識野嘅傻鳩就已經夠！5毛嘅技量不嬲如此

Sony光學鏡頭唔算勁啦
係sensor電子野領先

其實係半導體次次搵sony mobile做白老鼠
之後出改善版

RX100果堆野放落手提電話度

放緊喇
Xperia1 咪有眼控追焦+raw降躁

屎為只係一間採購公司，零研發能力

叫SONY FANS點做人

做乜鳩呀你

可惜嘅係Xperia 1 3+1個鏡頭只有一個係用sony，其他全部都係samsung

因為買三星芒送cmos

若然 Huawei 日後有意進軍車 Cam 市場，這樣的超高感光能力相信會「人人自危」
安心

其實唔係冇嘅，咁大間公司，背後又有中共課金。
咁多專利唔係托嘅，只不過係好多唔係核心技術，同好prototype。

平井一夫一上任就已經話要整合，都係失敗

搞左咁多年到佢條靚上任左先整合

石塚早幾年負責能源部門最尾都係要賣走

其實係人都知嫁喎
之前張星空相raw檔都寫明

Sony 唔係唔識寫software
佢只係唔去研究同開發，因為主要收入係賣硬件
佢盡可能保持有限度既手機市場佔有率就夠了
手機生意只不過係開發及生產手機鏡頭既副產業
手機只是為了測試用途而保持而已，明嗎

有啲愛国者係唔知

Sony mobile之所以出埋d垃圾，係因為d部各自為政，理得你死。
你mobile dept要cmos得，但自己tune，相機dept唔會理你。
依家個話事人石塚茂樹聽d人講好似好勁，sony mobile之後應該會有起色。

假如佢屈到影相最強 就夠曬
其他人買佢相機賣貴小小
自己其他野廢都有d競爭力

如果有一人sony唔買鏡頭比華為

冇可能唔賣cmos
華為個吞吐量太大，仲要簽左保底

索尼α相機團隊的負責人Kimio Maki （槙公雄）現在是索尼移動產品開發負責人，在Xperia 1研發時，移動團隊決定停止原有的手機成像技術路線，轉而與α以及CineAlta團隊合作（注：同時也跟Shigeki Ishizuka石塚茂樹社長有關啦），如今Xperia、Cyber-Shot以及α團隊可以共同分享成像領域的技術與經驗，這也意味這今後更多α相機的專業功能將湧入到Xperia手機中。

之前sony mobile比人杯，但而家有石塚茂樹出面搵其他部門一齊幫手

sony都同華為合作

咁手機市場就唔會蝕到入肉啦
幫sony認衰仔有咁難咩？
測試手機鏡頭用工程機就得啦
又要推出市場賣又要比同行差
但明明大家都一樣貨 你話大陸機都算 Sony喎
Sony內部鬥爭問題俾你講到所有決策都係合理
其實大企業都會有內鬥 都會做錯決定

係啊係啊Sony係衰仔，手機業蝕70億，賣硬件收入500億

咩合作呀
供應商比貨咋
係d支那人吹到華為有份研發

［dxo第一］華為p30 pro拍攝出大量異常顏色

Sony mobile 死係因為手機的影像處理器係平台(SOC)到(即高通) ， 咁平台合作度低咪Tune得唔好。
(你估高通啲工具好用o家，仲有你唔係大客佢邊會睬你)
除非外加獨立影像處理器，否則控制權去左SOC 到。
但外加成本又貴好很多。

相機的話平台更新度慢好多同埋sony 係大客，控制權係自己手中。(仲要有自己處理器，有乜問題叫d靚拆掂佢)

手機黎講Sony mobile 變左弱勢好難玩。。。